《無期》（2）某天，試煉開始。

上一個 Post

紙言link

《那天清晨》 已完劣作

《無期》

⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯

序

人類應該何去何從？

路是由人走出來的，故語有云「窮途未必絕路，絕處可以逢生。」

面對任何事都應該抱有希望。

.
.
.
.
.
.

這是他媽的胡說八道，連安慰人的作用也起不到，「未必」的意思是「極有可能」；後一句更加離罩，面對死局如何「逢生」？

應該是這樣才對吧！
「窮途極可能是絕路，絕處你又怎能逢生？」

面對這屍山血海，人性兇殘，所有秩序簡化成食與被食時，你能走出一條路來嗎？能走出活路嗎？

人應該何去何從？

食…

與被食…

上個Post 最後一話

第二章 強襲5

或許。

這是心存僥倖。我對公司很有貢獻，所以不會被炒魷的；同事放紅色炸彈？又不熟不會請我吧；老師又問問題？全班幾十人，唔會中既。等等情況都其實比想像中易中獎。

已走到中段，即向前或後都不重要，猶豫所耗的才是關鍵！

向後必然引起混亂，雖然老師明白大家都已是百戰之卒，但心裏仍會有疑惑，所以既然面對同等的危險，勇往直前反而更有氣勢吧！

幾大就幾大，燒賣就燒賣，衝！

老師揚起手勢要眾人加快腳步，掉哪媽頂硬上，忘記腳下浮泥，忘記兩旁海水潛藏的威脅。心無雜意一步一步向前！

雖然這末日四處都是危機，但這次似乎伏得遠了一點，老師等人竟然沒有遇到其他危險就到達了對岸。

衣服全被汗水打濕，途中所用的心神就如一次劇烈的戰鬥一般，身心疲累，雖然已經過了橋，但更加是覺得詭異，因為橋兩邊的失智者明顯太少。

尖沙咀那邊有機會是被喪屍軍團帶到旺角一帶，但這一邊呢？

或許軍團是由香港出發的？

若與軍團相遇，必然凶多吉少。

團隊裏曾經不止他們，可惜有些人終歸是撐不到這裏，脫離了這恐怖末世。曾經他們悲傷但無用，試過憤慨卻仍舊無力，更多的落荒而逃使內心的傷痕擴得更大。最後現實沒有一點改變，感情亦漸漸變冷，這不是看透些甚麼，而是開始麻木。

誰人，何時，甚麼地方都可以失去性命。

「如果我死咗，唔好諗住幫我報仇，你地要生存落去，苟且也好，偷生也罷，希望你地可以繼續生存落去。最緊要留住條命仔。」

在某天台上，於一片漆黑之中，Peter仔以身軀抵擋着失智者的進擊後，死裏逃生的老師目無焦點像是自言自語似的說出這一番話。剛剛他們目睹Peter正被撕咬着，肉正一塊一塊地被咬去，那慘無人道的叫喊聲仍在耳中徘徊不斷與老師的話重疊，形成一種無形鋒利的東西插進了內心深處。

Peter回望的那一個眼神，至今仍叫人難以忘懷，複雜得難以明白。

很快老師就知道兩邊的失智者稀少的原因。

眼尾像有一個巨大的黑影，如鬼魅如閃雷般一閃而過。就像風一樣，但這絕不是錯覺，只是那東西太快。

轉身一望，眼前的景像太震撼，那生物與它腳下的和握在爪中的。

「阿！」

「噠噠噠噠噠！」

手中槍毫不吝嗇子彈，可知經過之前的圍困，子彈已買少見少，能搜集到的物資亦越來越困難。但不止老師，其他人都一樣瘋狂射擊，只有一支重型槍械仍然在沈睡着，沒有醒過來。

第三章 黃金戰隊．獵龍

「吼！」

這不是一般野獸的咆哮，而是傳說中的龍吼，無比恐怖的聲浪與威壓，令人膽戰心驚，這是渺小生物面對強大生物的自然反應。小說或電影動漫中所描繪的龍威令人動彈不得甚至嚇得失禁，絕對是白痴之說。

本來大家是絕對會逃走的，但看到它那爪中未能閉上的眼睛，那仍在不斷開合像在說話的口，鮮血在其爪中流下，腳下的身軀的血液噴射而出，將暗紅的鱗片染成鮮紅。

甚麼逃跑與躲藏都拋諸腦後，冷卻了的血液正在沸騰着，甚至充滿了雙眼，有一種東西在心裏爆發，不顧一切後果都要消滅眼前生物！

明與藍已逃得失去了影蹤。

這也是正常的，相識不過數天，面對傳說中的龍怎會有勇氣對抗？

「噠噠噠噠！」

所有子彈盡數被它的雙翼擋下，而這應該是繼眼睛與蛋蛋（假設它是雄性的話）後最脆弱的地方。但就連皮也射不破，那它披着鱗片的身軀如何能毀？

終於子彈耗盡了，龍首漸漸探出雙翼，巨大如車輪的獸目看着老師等人，張開的血盆大口露出憤怒的獠牙，然而雙翼盡展後的身軀顯示出它重傷之軀，一個巨大的血洞在它身上。

「吼！」

巨龍仰天咆哮了一聲巨響後，竟然隨手拋下暴的頭顱，踏着那仍然抽搐着的無首之身轉身離去，開始拍動雙翼起飛。可能對它而言，老師等人不是強敵亦非食物，只是剛好攔在它路上的小螞蟻，掉下手中垃圾便繼續逃走。

突然有三支藍色羽箭衝上天際的同時，一支黑色羽箭從遠處突擊，插進那巨龍的身體。那是明的箭！

「吼！」

再次受傷的龍勃然大怒，本只想趕快逃走，希望逃離那些恐怖的細小的生物，但他們卻一而再再而三的阻礙着它，這是挑戰它的權威，憤怒淹蓋了大部分理性，時間應該足夠，先把眼前小蟲滅掉再逃。

「呼！」

一顆拳頭大小的石頭像流星般撞向它！

斷橋之上藍正拋出第二顆牶頭石，卻被巨龍靈活的避開了。可是巨龍開心不下，這些弱小的生物竟然如此難纏，那些噴射鐵丸的武器毫無威脅，但剛剛那一顆石卻讓他吃痛。那擲石女身旁更有一群小卒，一口一個亦要花些少時間，身後那些生物會趕到並殺死它的！

藍的身邊有一眾藍眼的失智者，正衝向巨龍發起自殺式的攻擊。一爪把最前的一隻爪得腸穿肚爛，一腳踩死妄想捉它的小蟲再咬死一隻，雙翼一扇震開數隻失智者後，不論它如何努力，最後卻只有越來越多的失智者洶湧而上。

不及細想亦不想去想，歷已把武士刀緊緊地握在手中，解放所有力量，刀身纏繞着刺眼的紫白光狂暴地躍動着，連刀身亦變得赤紅。小言已如獵豹般準備前衝，與歷共同進退。

小馬尾不斷已無形之手干擾巨龍的行動並幫助失智者撲撃巨龍。

這是第一次與失智者聯手，不明不白但又異常地自然。

因為兩者都面對着恐怖的強敵。

第三章 黃金戰隊．獵龍2

然而大象被螞蟻群殺死是因為螞蟻雖細小，但鋒利的口器仍能把象的血肉一點一點地從本體上剝離，當失去相當份量的血肉，大象自然就會失去反抗能力然後死亡。

但不論失智者如何瘋狂，連一塊鱗片亦未能抓下來，牙齒咬得崩了在鱗上連白印也沒法留下，失智者耗盡亦傷不到它半分，龍果然是最強生物，就算站着給你殺，也難以傷害到它。

歷看準時機在眾多失智者當中尋找路徑，在巨龍咬下一隻失智者時衝上去，雙手由左上至右下斬落，紫白之光像是光柱般撞向巨龍的左翼。

「吼！」

那一刻像是停頓了似的。光柱消散，刀切進巨翼之中，那腥臭的血淺射而出，空氣中形成一朵朵血花，雷與熾熱的刀把大量血肉燒焦，發出陣陣烤肉的焦味，雙耳被龍的吼叫聲震得疼痛欲聾。而眼角那龍尾正在掃過來。

可惜一刀已盡全力，已趕不及避開了。眼前沒有生命的回播來總結一生，只有不斷放大的龍尾，紅鱗與鐵影的強擊在它面前變得不值一提。

過往的強敵原來也只是可笑的小卒。

小言及時從後把歷撲倒，巨尾在兩人頭頂掠過，那聲響與風壓令人毛骨悚然，而被掃到的失智者頓成肉醬，血肉與軀體殘肢四散，可以直接用來做意粉與金華火腿。

同時間，一隻失智者舉起雙手跑到老師身邊。

「仲有冇手榴彈？」

失智者身後的藍邊跑過來邊問。

原來如此嗎？這些失智者是被她控制着的？

老師退後放了一顆在地上後立即跑遠，而它拿起手榴彈後立即拉開保險環並跑向巨龍。

「撤退！走阿！」

藍一邊喘氣一邊大叫。一手淹着口鼻，鮮血在手中不斷流下，面色變得一片蒼白。

死裏逃生的眾人當堂清醒了不少，報仇？這是笑話，他們那可悲得可笑的一點點實力在眼前這生物手上連一秒也生存不下。暴的仇如何報？

唯有跟着藍不斷地跑，希望先逃離再說，小明已從另一邊跑過來會合了，但他面色和藍一樣白得像死人一樣。

「走阿，就快冇晒失智者斷後架喇！」

藍虛弱地叫喊着。

失智者雖然仍由四方八面衝向巨龍，但眾人都相信藍的話，一轉眼已有數十上百隻失智者被擊殺了，這範圍應該已被清空了，好可能眼所能看到的已是最後一批。

巨龍不斷甩開，掃走擋路的失智者，慢慢走向老師等人，但這些細小的生物太可惡了，逃得極快，剛咬下一隻小卒再轉過頭來就已經不見他們的蹤影了。

「吼！」

再次發出恐怖的咆哮來宣洩發洩不到的憤怒。一邊咆哮一邊虐殺失智者。

「哈哈！搵到你喇，今次你走唔甩架喇。準備受死啦。」

遠方傳來一把男人的叫囂聲，竟揚言要屠龍。

龍身那恐怖血洞與這狂妄的謎之男聲，難道…

「轟隆！」

第三章 黃金戰隊．獵龍3

其中一隻失智者大爆炸，巨龍雖無大礙，但都被震退兩步。

天空中突然無聲無息地出現一顆黑彈激射而至，把巨龍的右翼毀掉一大半，血不斷從傷口噴射而出，染紅了整個空間。

一個有着爆炸頭，滿面灰塵的男子在遠方趕至，雙手不斷做出古怪的手勢，口中念念有詞，掛在身上的不是衣服，是大部份炭化了的布條，但沒有展現出狼狽，一步步似慢實快，半走半飄的快速趕到。

「你整爛晒我啲野，我點同大帝交代！你死緊喇！

冰！」

冰令一出巨龍立即被凍結成冰雕，但下一秒冰破碎龍首搖曳，一張口就噴出熾熱的龍炎吐息。但乞衣人得勢不饒龍，又發出一顆黑彈，然後握緊雙手在面前，無視龍炎之威。

巨龍極勉強地則身避過要害，右肩被擦過，龍血如豪雨般暴瀉而下，血色再次掩蓋了一切。而那恐怖的赤色龍炎在乞衣前如紅海般被兩分而過，雖沒受傷但卻熾熱難耐。

「阿姐，幫個手得嘛，好攰囉。」

天空中一支銀色長矛突然呼嘯而下直取巨龍左目！

巨龍則頭想要避開這極速而至的恐怖長矛，可是它太巨大了，所以它避不開，甚至連避開要害亦做不到。長矛如一縷銀線從九天之外而至，穿巨龍之頸而過連天接地，強大的衝力除了射穿它的頸外，甚至整支沒入地下深不可見，一道因高速而生的衝擊波除了乞衣外把眾人推後了數步。

巨龍之血如決提般噴射而出，不甘心地倒下高傲的頭顱。

如此強大的生物竟然數招就被取性命，這是何等利害的能力！

乞衣人轉身走向老師等人的方向，仍舊半走半飄非常快速，眨眼間已追上眾人。

「朋友，等等阿。」

老師等人知道逃不掉此人的追趕，只能無奈地轉身相迎，若不能避過這一戰，至少要給對方留下一點印記！

眼前人！巨龍就因為眼前這人的追殺，讓他們遭遇到而令暴死不瞑目。這人可惡可恨，但他們對此卻無能為力，因為這事雖因他而起但又非他之過，而他所展現出的實力亦讓人難以發難。

藍七孔仍在滲血，已經走不動，索性挨着牆坐了下來。小明亦像就快死亡似的坐在旁邊。

「朋友，唔好意思，一時大意俾佢走甩咗，你地冇事阿嘛。」

「一個死咗，兩個就死，你話呢？」

唔識死的霧帶着點憤怒的反問。

「吓！咁大獲？死喇，又衰多樣，大帝一定好失望喇。我對你地同伴既死感到非常遺憾，哩兩位朋友見點？我地有醫生，要唔要幫手？龍喺我手上走甩既，等我幫下手啦。」

「你地？即係有幾多人？大帝又係邊個？嗰隻龍又係咩一回事？」

瘋狂的霧繼續西口西面地反問。

「如果閣下需要知道成件事既來龍去脈，本人非常樂意講你知，但唔知道你兩位朋友既傷等唔等得，如果信得過在下既，不如邊行邊講。」

此時一位真正以布條裹身的女人從天而降，落在乞衣男身後。

這女人絕美，而且…

第三章 城與大帝

背生雙翼，手持銀色長矛，像天使又像遠古而來的戰神，完全不食人間煙火的氣質，不止氣質連五官輪廓都不似地球上任何已知人種，藍眼銀髮，1.7米以上的身高配上完美結實的身段，右手緊握着透出迫人寒光的銀矛，雪白雙翼如虛似幻，有種透明的感覺。

藍目！

但絕不是失智者。那淺藍的顏色有點不同，而且她既不是普通失智者的呆滯亦不是特殊者的靈動，而是一種未見過的冷酷，不帶一絲一毫的情感。

眾人還未回神，她身影已一閃越眾人而過，左手握着無力反抗的藍的頸，右手緊握銀矛正準備一矛穿腦。

拔刀，雷現，斬擊。

歷一氣呵成，簡直完美。

同時小馬尾亦以無形之手拉着長矛，老師和霧正準備攻擊，小明卻依然脫力動彈不得。

小言緊跟歷後準備配合歷作二連擊。

無形之手對長矛毫無作用，以矛刃盪開閃耀着白紫紅三色的武士刀，再以矛身架開小言那如毒蛇吐舌般危險的匕首，然後身體以極微少的震動以類似鐵山靠的技巧彈開歷與小言，接着望向小馬尾，後者立時向後彈開數米遠，像給巨人推開一樣。

這是警告！只一瞬就制服了三人。而且只是壓制並沒有傷及性命，所展現的強大武技讓人驚嘆，能於一瞬間彈開二人，那極短距離的發勁絕非一般蠻力，此「人」剛可屠龍，柔可震退而不傷敵，實力比他們高強太多了。

「嘩！停阿！你想做乜，佢唔係敵人阿！放低支矛。」

銀髮冷冷地目無表情地望着乞衣人，數秒後才慢慢放低藍走回乞衣男身邊，但雙眼仍然望着藍。

「唔好意思，佢short short地，好彩冇事。」

霧迫問：「咁係咩意思，冇端端襲撃我隊友，係要攞威？」

藍：「霧姐，我冇事，但我已經唔郁得，要休息一陣先。」

然後她就閉起雙目休養下來。

小明：「我都係。」

乞衣人：「既然如此，不如等在下為你地守護一段時間先，等到哩位小姐休息好，我地再入城休息。咁既安排，霧姐你滿唔滿意？而為咗等大家冇咁悶，就等在下講解一下，解開大家既疑問。」

霧等人不置可否，等待他繼續說下去，這是默許。

「大家可以叫我魔法師，幸得大帝信任成為黃金戰隊既隊長，喺運輸中途俾嗰隻可惡既龍偷襲，身上所有野都燒成灰炭，好彩在下反應快，唔係就變成BBQ燒肉喇，盛怒之中在下唔夠細心俾佢逃走咗，估唔到會令你地隊友死亡，再次感到抱歉。」

乞衣魔法師一個90度鞠躬後繼續說。

「相信大家都想知道大帝同城既事，大帝係神一樣既人，或者話係人一樣既神，城既建立基礎係大帝既無敵實力，所有異生物入侵都必死無疑，所以基本上大家喺城裏面都好安全既，可以安心生活同發展。」

面對眾人不相信的表情，乞衣魔法師苦笑着說。

「大家可能唔信，但如果你地有幸見到大帝既話，一定會明白。而我身邊哩位好似天使咁既生物，佢係聽命於大帝，但係就神神地，唔係好識講野。」

第三章 城與大帝2

天使對乞衣魔法師給她的評價毫無反應，仿佛不是在說她一樣，或根本她就聽不到？

霧：「你話佢係似天使咁既生物，係咩意思？」

「意思係佢真係唔係人，應該…

佢地喺一個巨蛋入面從天而降，落喺大帝附近，一出蛋就跪拜佢，然後先慢慢先學識少少廣東話，但都唔係好識講野。基本上佢係大帝派嚟保護我地既。頭先可能機件有問題。」

霧暗地裏「偷看」一下這生物時！突然雙目一震，疼痛無比，眼水不斷流下。天使望了霧一眼後，繼續「監視」着藍。

「嘩！小心小心，阿姐你輕手啲啦。對唔住，唔記得講唔好立亂試探佢，佢會反撃架，仲要好狠下添，你冇事阿嘛？睇嚟你應該有特殊既眼力，感知形既能力者好特別同罕有，希望你地可以考慮留底幫手。」

天使無視霧的痛楚，調整了自己的重心，好像準備隨時發動雷霆一擊一樣，只是對象不是霧等人，而是藍。那冷冷雙眼不帶一絲情感，亦看不見憎恨與敵意，為何要一而再再而三的針對藍？

「啊！！！」

藍突然整個人抽搐着，口中叫聲與呻吟之聲不斷。

隨着藍的抽搐的幅度與叫喊的聲浪不斷加強，天使的攻擊意圖就越發明顯。

正當大家以為天使出擊之際，明撲向藍。

「家姐，你冇事嘛，唔好死啊！」

藍在明的懷裏慢慢地平復下來，而相對地天使亦慢慢減低攻擊的意圖。明顯她是覺得藍有問題！連歷等人先前的攻擊也只以震退為目的，反而視奄奄一息的藍為威脅？一定有古怪，但這古怪是天使或是藍？

「好喇，停底俾我抖下都得掛，你走啦，我唔想攪大佢，我會自己返去。」

天使聞言立即衝天而起，一扇雙翼如流星般飛走了，沒一句廢話甚至不回望一眼。決絕得非常徹底。

那速度比之巨龍逃亡時的速度亦不惶多讓。

這生物太可怕，而更恐怖的是那個大帝，乞衣剛才以「佢地」來形容，即他們擁有不少於一名天使，那不是有足夠實力橫掃一切勢力？

去香港會有所收獲，這是鐵影所暗示的嗎？他們是否一夥的。

這一切在老師等人心裏形成了無數個謎團，如旋渦般把人困在中心，再也走不出這迷宮。

「真係非常抱歉，講番正經野先，我地要去北角嗰邊，有啲遠， 大概要兩至三日左右，中途經過啲森林唔好入去，因為好危險，在下未必夠實力保護到你地。」

霧：「咁再遇到龍點算？」

「都唔太擔心既，大帝封印咗黑彈同紅海喺我體內，魔力仲未耗盡，再有龍都仍然可以同佢打一陣，逃走應該冇問題。」

霧：「即係如果冇哩兩種能力，你都打唔贏龍？」

「當然啦，始終龍係A級頂尖生物，我小小一個魔法師係唔會夠佢打，但有大帝賜與既能力就唔同喇，黑彈可以毀滅佢，紅海可以擋住佢，攻防都贏晒。

不過你地真係好西利，竟然可以斬傷佢，避得開佢既攻擊，已經踏入B級既領域喇。相信你地都係靠自己努力，真係令人尊敬。」

第三章 城與大帝3

霧：「唔通你唔係靠努力㗎咩？仲有咩ABC級，你講野講清楚啲，唔好一舊舊咁。」

歷：「仲有分級制添？咁蜥蝪人係咩grade?」

那道如鋼鐵般的背影在歷的心裏仍是揮之不去，三流不入之言猶在耳，那羞辱於懷內耿耿，如喉中魚骨一樣卡在體內既吐不出又吞不下。

乞衣：「咁我講多少少啦，我諗哩位少年同靚女應該差唔多，或者已經踏入B級領域，龍就A級頂尖，仲有普通能力者大部分係D左右，我見過啲蜥蝪人，紅色B級，彩色既係A級，噬者係E級，普通冇醒覺既人就冇級。」

霧：「講咁多，咁你呢？仲有天使同大帝又咩成績？逝者？失智者？」

乞衣：「噬，吞噬者也，不過叫失智者都差唔多啦，稱呼唔同啫。講到level，在下都勉強算有B級戰力既，天使係傳說中既S級，大帝係冇等級既，係冇一個level可以形容到大帝架，係冇。」

彩鱗是A級？即差不多有龍的實力？不，龍是頂尖，那同一級的範圍也是頗廣闊的。所以鐵影也是A級吧！與他相距整整一級，但總算知道大家之間差距，接下來只要努力追趕就好了。

天使如此強勁，大帝簡直強大得爆錶，何以不橫掃一切讓世界如初？何解仍讓人類過着如喪家之犬的生活，過得如此悽慘？

是不能還是不為？

眾人心裏又再有更加多的疑問。

霧：「好喇，我地想知既都大概知道，你行開啲俾我地靜下。」

「冇問題，如妳所願，我去嗰度等，你地休息夠就叫我。」

他指着某半塌的大廈說。

待他走遠後。

「屌！最衰條仆街，如果唔係暴就唔洗死！」

小馬尾聲淚俱下地說，可惜的是暴不會因此回來。

回想起暴，這沈默寡言的少年，賣相實在不佳，比之老師還大大不如，但常幫她解決大小問題，不問回報只默默地付出，為了其他隊員連自身安危也可不顧。那些好，根本難以一一道出，只有他的朋友能真切的感受到。

外人會有甚麼感受？最多也只是遺憾與一聲抱歉吧，不相關的人命在別人眼裏就只到這程度吧。

人命一直都是既無價亦可以是無價值的矛盾混合體。

老師望着乞衣的方向：「唔好講喇。要講，遲啲先講。」

歷：「一陣，我去整個墓，一齊？」

小馬尾：「好！」

『好！』

老師與霧點頭示意。

曾說不復仇，不追憶，此時此刻情感卻如決提，難以再遵守過住定下的教條，被壓抑的終會以某種形式和渠道宣洩，隱藏的東西終會被揭開，展露出來。

………………

一間暗啞的金屬房內，一張金屬檯上，一塊黑色的厚布下，蓋着一具身體。那軀體沒有任何起伏波動，如一具死屍一般。

「屍體」上方有很多倒掛着的金屬臂，有各種各樣不同的工具。

金屬牆身突然「溶」了一部分，形成一個出入口，一個身穿黑色緊身衣的男人慢慢地走了進來。

如果有其他人在這冰冷怪異的房間裏，他聞到的不是屍臭，而是酒氣的臭味。甚至臭得連檯上的「屍」也抖震了一下。

男人：「你真係肯定要咁做？」

屍體：「係。」

若老師等人在這裏的話，便可以認出那沙啞中帶有一點磁性的聲音是誰。那個為歷帶來刻骨恥辱的「人」。

「upgrade 到盡啦，已經冇辦法喇，外面既生物太強喇。」

「咁你會失去一切，連一丁屎都冇辦法保留。」

「你錯喇，最純粹最堅定既一定會保存到最後。」

黑布下，人頭位置透出兩道凶猛殘暴的紅光。

就如血一樣鮮亮。

第三章 城與大帝4

血！全都是血！這景色就像加了濾鏡般，血的顏色與氣味充斥着整個空間。但那些曾經熾熱與鮮亮的都已不再，紅色液體內的鐵質已經和空氣親密了一段時間，足夠發生一段又一段的關係，雙方已結合成更深沉的啡色。存在的證明正在降溫與退色。

不論何人何物，最算堅如鋼硬如花崗，到最後都將必如火化般灰飛煙滅，連一粒粒子也無法留下，歸於虛無。

就地建了個墓，把能收集到的屍首埋下，以水泥作碑。

「摯友暴之墓」

碑文簡單至此，暴的全名已經模糊了，像是姓陳甚麼的，總是到了嘴邊又說不出來，除了剛相識時報了姓甚名誰後就再沒有提過。像世界未異變之時只存於心裏，少有再提及，因為這會令人傷感難過。

其實如此並不是要逃避些甚麼，只是單純地避免傷害自己。這是所有生物共有的原始本能。

歷握着那曾經夢寐以求的機械錶，此刻卻希望自己永遠不能擁有，因為它主人的離去，他才可以得到。從未覺得這手錶竟然如此的冰冷，是剛剛浸在血泊裏的關係，還是只是心理作用?也可能只是那斬龍一擊後脫力的結果。

………………

「啊，機械錶真係正，竟然仲行到，有得睇時間真係好好多囉。」

「以前唔覺，而家好覺，真係好有用。」

「唉，我隻G-SHOCK。」

………………

「呼，好彩頭先你嗰槍夠準，唔係我死緊。」

「你下下衝咁前，緊係啦。」

「下次我小心啲。」

「再有下次你渣都冇。」

「哈，唔會。如果我死，我都會掉把刀俾你地，咁『我』可以同你地一齊繼續殺敵。」

「…如果我死咗，隻錶俾你。」

「俾我？電壞隻錶喎。」

「唔緊要，你戴住啦。等佢可以繼續『行』落去，你戴既唔係錶，會係我既靈魂。」

………………

一幕幕於腦海裏重演，現在就把暴的靈魂戴上，讓他可以繼續發熱發光，與大家一起走下去。

「滋，滋，啪喇。」

歷感到一陣麻痺，先是如針刺進皮膚的感覺，再到肌肉撕裂的痛楚，然後他覺得有種懨悶壓抑的感覺，突然間「噗！」一「聲」在歷腦內響起。

這是解放，一種難以言語的舒暢感於身體流動，像是掙脫開一重又一重的枷鎖。

「啊！啊！」

忍不住仰天長嘯一聲。

藍色雷光於歷身上一閃而逝，然後他的手正發出耀眼的藍紫之光。一絲絲電光正纏繞着他雙手。

最後歷把手握緊成拳頭，讓那雷光消散，雙手依然完好無缺。

以肉身使用雷之力，少年的實力又再進一步了。

歷感覺到自己變得更強，電不再難以控制。像寶箱內的燈泡，過往只能撬開箱蓋讓光線透出一線，現在卻是有鎖匙在手，想打開多少也隨心所欲。

然而他知道這仍遠遠不夠，紅鱗也許已然不懼，但彩鱗，鐵影，巨龍與天使呢？

甚至那傳說如神的人。

山已越過一座，後面卻還更多更高的山。

第三章 城與大帝5

暴的物件已分到眾人手上，都是一些食物或用具之類的東西，而那把他常常拭抺的重型槍械應該如何處置?對女士來說重了點又太大，影響行動力，老師還是自己？

歷望着槍發呆，他是戰神的朋友，百發百不中，常給大家瘋狂恥笑。令他想到之前在旺角時暴的話。

………………

「我越諗越覺得唔妥。」

「咩唔妥？」

歷緊張地問，他不會是發現了他的零食被偷吃了吧。

暴：「嗰一箭。」

『明嗰一箭？』

小馬尾：「一隻失智者都射唔中啊嘛，眼界好差囉。」

暴：「要喺咁密集既情況下射失，個或然卵係近乎零，俾歷咁極品射都射得中啦，箭仲要大過子彈咁多，而且支箭既去勢仲要好快但又好穩，唔似係眼界差同運氣差。」

小馬尾：「唓，你唔俾佢極品過歷咩。」

霧：「冇可能既野，唔好諗得咁深入。你繼續講。」

暴：「以箭做中心，幾米範圍內，所有失智者都失去行動力，好似俾人抆咗電池咁，可能支箭要喺射唔到失智者既情況底下先可以發揮到作用，或者應該係冇覆蓋底下先有用。」

老師：「咁明既技術咪好高超？眼界奇準，仲要有令失智者『瞓低』既能力，但佢咁細個，咁屈機有冇可能啊？」

暴：「點解唔得？好多時你會發現細路某啲能力比大人更利害，適應力更強。」

………………

那仍插在龍身上的黑箭證明暴所言非虛，明的確是很強的箭手，能射進龍身，那破壞力很是驚人，歷甚至想自己可否在那一箭下生還，而明是先射出三箭後才射龍的。

槍，小明，老師，視線不停從三者之間來往，最後望了望槍再望明，然後望着老師等他的意見，終於他的頭輕微地點了一下。

於是暴的愛槍就成為小明手中的武器。

老師看着歷慢慢地走到明的身旁輕輕地放下那沈澱澱的槍械，全程都是靜靜的，沒有人發出一點聲音，世界沈默靜止，好友剛剛死去，讓人都感到好沈重。

老師默默地從背嚢裏拿出被鐵影救下時順手取得的雜誌放進墓穴的土裏。做好這一切後再轉身走回藍他們那處。

旁邊的霧冷啍一聲，也跟着老師離去。曾說過再讓她看到的話便會把它燒毀掉，這刻卻再沒心情去計較。原本她以為自己會憎恨世上所有男性，但原來這是不可能的，暴的死讓她心如刀割。

藍仍在閉目，這次消耗難以想像，擲向巨龍的兩顆石頭，已經令大量肌肉撕裂嚴重受傷，還要控制如此驚人數量的失智者，已經超出本身的極限了，劇烈的頭痛， 告訴她體內那兇獸正想爭脫而出奪去她的一切。

這機會她把握得太緊，拚命過頭了，現在唯有盡力壓制或隱藏。幸好那見鬼的生物已經飛走，她發現了嗎？

藍的眉頭深鎖，雙目更加緊閉。

第三章 城與大帝6

北角某座破舊大廈的高層單位內，一個中年男士坐在一沙發上，遙遙地望着東北方。

「得番我一個喇。一路好走喇。唔知幾時到我呢。敬你地既。」

把一杯烈酒倒在地上，幻想那逝者能喝得到。

手指一搖，地櫃上的hifi便開著了，播出一道澎湃的音樂。

「快使用雙截棍哼哼哈兮...」

未世後，他就很喜歡聽這首歌。

此刻恐怕周生都已經不在了。人類過去所發展出的文化與藝術有多少可以繼續流傳？不，連人類是否能繼續繁衍都成問題時，前者已不用去想了。

好在仍然有cd聽。

仁者無敵嗎？

實力從來與仁義品德無關啊，這只是人類夢想強者會為公義主持公道的期望。

若然仁者無敵，邪惡何以囂張？

對，因為世界上根本沒有「仁」。

屋內傳出一段段跟不上beat又走音的噪音。

………………

魔法師的實力的確驚人，以魔力托着藍和小明漂浮在其身後，這有點像小馬尾的無形之手，但又有些不同。

只怕就算沒有黑彈與紅海，他仍是很強，已經以魔力托着兩人兩日了，趕路時遇到零星失智者都被他以火球或閃雷擊殺，各種手段陳出不窮，魔法師之名不虛。

老師他們難得地非常輕鬆，對於藍可以控制如此數量的失智者，的確驚訝卻又不是難以接受。

問題是她是否可信。若九龍城圍困是由她發動，目的為何？若不是的話，她又是否失智者那邊的間諜？種種疑問都難有定案。但無可否認的是藍與明的可信程度的確是增加了不少。

既然霧已被識破其能力，也不用再遮遮掩掩，可以大方地使用了。這讓隊伍的行進速度快了很多，避免大部分不必要的繞道。雖然小氣的她有時故意給魔法師困難，選擇些有失智者在躲避太陽的路線讓他去解決，順便測試他的實力。

除了實力外，也試出了魔法師的氣量，霧做得明顯他亦毫不介意，一面殺敵一邊說如何應對，與他對魔法的理解。

「魔力就好似空氣一樣，注滿整個空間，意念控制佢地，你可以隨意將佢地化成暴烈之火，又可以化作狂怒之雷，輕柔如羽毛咁托住人都得，千變萬化隨心所欲。」

「五隻，距離都啱啱好，先落雷地圖炮，再嚟個風刃攪掂兩隻先，三隻已經冇難度啦，不過都係再嚟個火球先，可以順手堆開佢地，又多番啲時間喇，淨番兩隻，我會用束縛限制佢地先，再一刀一個。攪掂。」

邊說邊發動魔法，所有攻擊都精心計算，先是高效益的雷擊，電的特性讓五隻都受傷，減低其行動力，再極速一個風刃先殺兩個，火球再殺一隻並爭取時間，最後用最簡單的手段殺敵。

這就是風林山火！

第三章 城與大帝7

這是鐵血的氣息，將近城的範圍放眼盡是異族珍獸的屍骸，沿途都是它們的殘肢斷臂與滿目瘡痍的廢墟，激戰留下的痕跡處處可見，連身經百戰的老師等人都感到觸目驚心，腦中不能自制地想像那剛完結的戰爭畫面。

震撼異常，過往經歷的完全不同層次，於這些戰事中，無人敢言能生存下來，最後仍能站起來的，必然是幸運女神的寵兒。

城門己在眼前，與旺角那一基地以廢墟碎石堆砌而成的破圍牆全然不同，分別就如石器時代與災前科技世界的分別。高大堅固的城牆以水泥建造而成，兩扇巨大的鋼門緊閉着，把城內外完隔開，讓裏面的人可繼續安寧地生活。

然而Ben（魔法師）來到門外竟然皺着眉。

「點解柵咗門㗎，話明要門常開㗎喎。」

城牆之上，看守之人正指着巨門左邊的一座lift。城內可以用電是真的嗎？一切電子設備都回復正常可以使用！老師等人由原本不相信到現在有點忍不住，想要衝進去感受那久違了的科技文明。

電流經過那線圈，令那片簿膜跟隨電流大小的改變而震動，簿膜的震動再由空氣傳遞入耳朵之中。這喇叭是多麼簡單的小裝置，在末世中想要它運作卻是難如登天，過去伸手可及的已不再，然而此刻就如見到恐龍般夢幻地聽到那由喇叭傳來的聲音。

「地下，Ground Floor，請進入。」

多少時日了，喇叭傳來如此親切又陌生的聲音，這一切已經一年或更加長的時間？眾人不清楚，只感到彷如隔世。

就算置身它的體內，踏着那為了防滑而凸起的圖案，摸着那冰冷的鋼鐵扶手，看着那亮着紅燈的P字，依然一點都不感覺到真實，那片清澈玻璃後的景色仍是末日的混亂之景啊。

「叮，平台，Platform，請進入。」

Lift 門外，是一個啞色的金屬房間，房間大概有二三十平方米左右吧，容納眾人是卓卓有餘的，一點也不局促。房間的中央位置放着一張金屬檯，檯上放着一部Mac Book Pro，熒光幕應該正顯示着白色的畫面，把電腦後的人臉照得異常蒼白。

是一位年輕的男士，大概比歷年長幾歳吧，穿著得非常整齊，頭髮亦明顯梳理過，戴着黑色粗眼鏡顯得年輕精神，但多日沒有剃過鬍鬚卻又為他添上些成熟感，那些特徵混合在一起顯得格格不入，形成一種怪異的不協調。

「陳生，你終於返嚟喇，黑面唔再保護我地喇，以後就要靠你地守護我地喇。」

Ben：「唔會㗎！大帝點會唔保護我地？仲有啊，點解大閘柵咗㗎！發生咩事？」

年輕男士：「我扼你托咩大佬，黑面自己用投影同全世講㗎，佢唔會再出手㗎喇，淨係會維持哩度啲電器正常運作，佢仲取消晒所有白痴任務。前兩日就有仗打完，我地死傷慘重，而佢都仍然唔知龜喺邊度，未出現過！你知唔知死咗幾多人？啊天都死咗，剩半都要改名叫四份一喇！仲大帝大帝，佢已經放棄我地㗎喇！」

第三章 暗湧

「冇可能，你亂講。就算係，唔好唔記得哩度都係由佢建立，冇佢我地都冇哩個基地，冇任何電器可以用，至少都要懷有感恩之心。你竟然叫佢黑面咁唔尊重？」

「我就係咁叫，點吖？我唔同你嘈，總之咁多人死都係因為佢咋。」

年輕男不再理會憤怒的Ben，而是轉向和老師等人：

「其他人過嚟登記，名，ID Card No.，災前職業，能力同戰績，登記完先可以入去。」

霧：「哦？點解要填咁多野？」

年輕男：「哩度規矩就係咁，你咪唔好填，留喺出面唔好入嚟囉。」

Ben拿了數份表格給他們：

「唔好聽佢講，填名同ID得喇，方便啲認啫，另外如果有親人搵緊你地都可以即刻知道，其他optional既可以唔填，唔洗理佢。」

年輕男沒有反駁：「哼。」

Ben:「你話啊天死咗，盛半變四份一究竟係咩事？」

年輕男：「四日前入夜既時候，逝者大軍毫無先兆咁出現，然後瘋狂咁進攻，好似有人指揮佢地咁，識攻擊我地防守薄弱既地方，而且仲聯合蜥蝪人，啊天就係因為彩色蜥蝪既偷襲而死。然後就精力彩喇，之後連龍都有五隻，好彩剩半喺度，殺兩隻傷兩隻咁，最後俾其中一隻咬甩埋剩番嗰隻左腳，佢到而家都仲昏迷緊，唔知過唔過到哩關。」

Ben難以相信，只是一直搖頭，頭中喃喃地「點會咁，冇可能。」之類的說話。

年輕男：「所以你話佢點解唔出手？佢去咗邊？佢神嚟㗎嘛，咁無敵點解唔幫手？對佢嚟講唔係舉手之勞咩？」

「我無講過我係神，我講過我唔會再出手，就係咁簡單。」

突然一把男聲打破年輕男反問後的沈默。

一個穿着T-shirt 牛仔褲的男人站在出口處，於通道中的陰影中不快不慢地走過來。就算因為衣物是黑色與深藍，在幽暗中難以發現，但在他開口前完全沒有人察覺到他的出現，密頭鞋在平整的水泥地上發出拖曳的磨擦聲，而大家卻在此刻才聽得見。

這人出現得非常詭異，就像是躲在黑影中突然鑽出來；又像是屏蔽了聲音與影像，走到門口時才卸下防備現身；又或者他像Gantz那樣傳送過來的？

Ben：「大帝...點解？」

然而當那人進入了房間後，顯得更加怪異，一片黑霧如面具般緊貼在其面上，完全看不到容貌，連髮型亦遮蓋了，難怪那年輕男會稱呼他為黑面。

霧強忍着想一睹龍顏的好奇心，她仍感到雙目赤痛，偷看天使的代價猶在。

不至她，在場所有人都像被按下暫停鍵一樣靜靜地望着他，望着這個突如其來的不速之客，不敢動甚至不敢呼吸，因為眼前人是擁有至高無上力量的人，有殺掉所有人的能力。

而這人此時此刻正指着某人。

這似乎不太妙。

第三章 暗湧2

「你跟我過嚟。」

「點解？」

「5號攻擊佢，你知唔知點解？你以為佢short咗？ 其實係你睇唔透，你又唔係隔住支青島嚟睇嘢，咁簡單都唔明白？你準備好守城啦，我俾你既野都係時候收番喇。」

「但係...」

Ben還未說完，他已虛空一抓，從Ben體內「吸」出兩顆黑球握在掌心，一下子像被抽乾血氣般。

「過嚟。」

沒有理會Ben的痛苦，再次叫藍跟他出去。語氣比第一次更加不善。老師等人在他眼裏就像空氣一樣，完全無視他們，但老師等人卻不敢動，因為他們感受到一鼓若有若無的壓力。

藍因重傷未愈而顯得蒼白的面色此刻更加剎白，她的臉甚至白得像是泛起一陣淺藍。其他人對她或許有懷疑，但眼前這男人像是知道些甚麼似的，像知道她隱藏着的秘密，這令她很不自在，讓她感到如赤裸人前般惶恐無助。

歷的手不自覺放到刀柄上，這是經歷了多場惡戰的習慣，面對強敵不是拚命逃走就是盡力背水一戰，這是不會變的真理。又或者只有握着這堅硬的刀柄把抓得到那一絲飄渺的安全感，還是在提醒自己他們可選擇抗爭？

「究竟點解？」

「一陣睇情況，我或者會講你知。」

一招手，藍已經跟着他飄出去，歷想拔刀卻發現怎麼發力亦徒勞無功，如身體一部分的刀這刻竟如陌路，絲毫不動完全不聽他的指揮。刀不動人動，當歷想追趕的時候才發現，他其實是完全動彈不得，整個空間像凝固了一樣。

「放心，如果佢應該死，我會俾你地陏手既。」

門外傳來黑霧男的聲音，然後空間禁固就消除了。

一時間，氣氛變得更加奇異，Ben尷尬難受，老師等人氣憤無奈，小明惶恐不安，於空氣中互相交織出一種令人壓抑的感覺，房間內只剩下他們粗重的呼吸聲。突然高頻率的鍵盤聲音介入，令這狹小的空間更加古怪，這煩人的聲音像在慫恿着老師等人爆發，又像提醒着Ben他的困局。

「啪啪啪啪。」

用力按下最後一鍵後，年輕男不耐煩地催促眾人：

「填完就交form走啦，唔好阻住晒。」

老師極速寫下些資料後靜靜地放到年輕男的檯上，然後走到Ben身邊望着他。

Ben：「大家跟我過嚟，大家安頓好先，藍嗰邊我會了解下先，明仔唔洗擔心。」

小明只是嘆氣搖頭，不知道他是不擔心還是不能不擔心姐姐的情況。

都仲係冇人睇？
有人睇的話俾下comment啦

第三章 暗湧3

「登登！」

一男子正在一巨大房間內閉着眼睛祈禱，希望以虔誠真摯的心打動上帝，結束這一切可怕的事，期望已經完成神想要他們經歷的困難，讓一切惡夢得已消失，讓生活重回正軌。

那email 的聲音打斷了他誠心的禱告，這是神的提示？還是因為自己的心意不夠，讓惡魔有機可乘破壞他與神的聯繫？

mouse 指着那突如其來的email再double click，看看是神旨意還是惡魔的傑作。

訊息很短，標題沒有甚麼特別，只是想相約他食晚飯罷了。

男子卻看了一遍又一遍，再三確定已記住了內容後立即刪除郵件，他知道server 上的內容並不會久存，現在亦沒條件可以backup整個server，所以過一兩日資料就不復存在，而他現在只需處理一下這電腦就可以了。

「啪啪啪啪啪。咇咇！啪啪啪啪啪。」

這是他們it人幫手預備的軟件與步驟，這的確方便，電腦只需放着運行就可以了，若其他人見到亦只知道硬碟正在重組中，一切都自然無比。

男子轉身走過一排排整理好的槍械，開門走出房間。

「寧姐，我有啲唔舒服，今日請一日假。」

寧姐是一中年女士，與女兒一起逃過一劫，在這武器管制部工作，初期每日都有很多武器與彈藥需要儲存與取出，新武器亦要登記，人手不足忙得不可開交。而現在亦一樣，戰時槍械的出出入入登記與清潔都十分忙碌，讓她得以暫忘喪夫亡子之痛。

然而沈醉於過去虛幻的美好，又滿足於現在的麻木空虛者難以得到救贖，神不會引領這些自甘墮落的人，要追隨神的身邊必需一顆堅定的心。

又再接近天國多一分了，這讓他忍不着微笑。

………………

「下一張，唔該。

我地搜集咗好多人既經歷，基本上有幾點可以肯定既，地球正被一股強大既力量影響緊，我地暫時叫它叫Alpha，有傳聞話除咗香港之外所有地方都已經被毀滅，但我地冇辦法可以證實。

地貌改變，相信係由Alpha做成，目的不明，但可以確定原本既地方係被消滅再移植上去既，亦即係話上面既人同所有野都已經唔存在喇，而哩啲異域上面有好多非地球既物種，大部分都具攻擊性，非常危險。生物方面我地會喺後面既chapter再詳細講解。

電子儀器失靈。啊，多得T，我地先可以繼續有電器用，哩方面真係好緊要。初步估計係所謂既魔力影響，但暫時未可以100%肯定，仍然研究緊雙方關係，但魔力實在太虛無漂眇根本無從入手，而魔力都應該都係Alpha既傑作，但魔力係源自異域定其他成因就未知。

以上係環境方面既主要改變，跟住落嚟係其他重要事件同現象...」

以上是災源與復興中心裏劉大小姐的簡報。

跟住落嚟既係...

戰鬥！

第三章 暗湧4

這時若有人在這裏，會看到一怪異至極的畫面，蒼涼與孤寂。穿着黑色風褸的人正在土橋上既不趕急亦不太慢地走着，1.85的身高在巨大的土橋上卻顯得異常渺小，風褸的兜帽把他的臉完全遮蓋，就算是烈日之下亦照耀不到裏面，就像陽光下的一個小黑點。身後處處廢墟，而前方亦盡是敗瓦，走出一個絕地只是為了踏上另一塊廢土，目之所及再無一活物。

他只一個人走着，在這巨大的圖畫中，他只是一個移動中的小黑點。

此時，土橋上的巨龍已不再是威脅，近海邊緣不再是禁地，進入其中不再會有粉身碎骨的危險。分析腳下傳來的震動，這是實心伸延至地底深處的，所以這其實是一處異域？

巨龍仍未現身，警覺性仍維持在最高水平，感官開至極致。腳下土橋之微震；空氣流動的速度與變化；分析空氣當中的粒子成分；不論頻率高低接收所有聲音；擴闊可監測光譜範圍...

warm up！準備迎戰一級生物。

但不論是人算或天算甚至是 Alpha Go幫手算亦會有出錯的時候。他不知道前方等着他的不是之前令他逃走的巨龍，而是更加恐怖的生物。

遠方已入眼簾的是暗紅的巨龍之驅。血液已凝固並冷卻至大氣溫度，體內器官為靜止狀態，已冇生命跡象，99%死亡確定。巨形傷口有三個但並非致命傷，真正被擊殺的是頸上那一個小洞，不止貫穿那樣簡單，極速與特殊能量將龍腦破壞了。

旁邊有一個深不見底的洞，洞口平滑表示不是由彈藥做成，亦不像激光之類的能量武器，沒有散發魔力，所以應該是實體的武器，而發出那一擊的方向是高空。

回望天空，他看到的是天使！

『威脅！』

謎立即解開了，那以布裹身的天使正在遠方飛過來，如冰一樣的眼睛，如雪一般的羽翼，晶瑩的手握着那寒光銀矛。轉眼已飛到他面前。

「你...」

天使腳踏實地，冷冷地望着他，那兜帽下的黑洞漸漸泛起兩點紅光。

「非人者！怪物！」

『消滅！』

「現世語，非人？」

鐵影已衝到天使身旁，拳已揮出快將擊中天使那完美無瑕的臉上。但又談何容易？應該擊中的拳頭事實上甚麼都擊不中，天使已退到十數米之外。

出奇嗎？

一點也不，鐵影知道眼前怪物的強悍，巨龍在它面前亦不值一提，這是超等的怪物，據那遠古流傳下來的訊息與數據，這身驅亦恐怕難成為它的對手。

右拳揮空左掌已發出一記超強力的毀滅炮，巨龍吃了這一炮恐怕亦只能飲恨，可惜接下這一炮的不是溫純的可愛巨龍，而是強大無比的天使，這對它難以有一點效用。

天使再次退避，於半空中以冰冷的藍目俯視着眼前的「生物」。這是威脅，應將其毀滅！雙手把銀矛兩分成右手劍左手盾，與銀矛相通的是那同樣迫人的寒光。

準備完成！兜帽之下紅光閃耀如奪目寶石。

硝煙縷縷遮不住那恐怖寒星。

塵土滾滾隔不開這絕世凶芒。

接下來唯惡戰矣！

都係冇人

一陣照update

第三章 暗湧5

撒亞人會變成超級撒亞人，嗚門九尾化，霸王色，死神化，蒙面超人要變身，連美少女都要換套水手服來戰鬥。是因為實力增加必需加上外貌變化才有氣勢嗎？不轉變身份就不可擁有力量？或是要變身淹盍己心才可變強？

鐵影並沒有一點改變，衣服如舊仍是那黑色風褸，奇怪的只是風褸竟然絲毫無損，但他感覺到自己已經變得不一樣，這是內在的變化。第一次啟動這模式，究竟會強化到甚麼程度？

此刻他得到更多了。

所以他失去的亦將必更多。

「碰！碰！」

兩聲巨響，地上兩處龜裂，鐵影再次出現在天使面前，右拳亦再次向其面門揮出，這次更快力量更猛烈，拳上隱隱覆蓋了一層黑氣。

面對同樣的攻擊不一樣的速度，讓天使不得不以其他方法應對，閃退當然可以避得開，但這種消耗亦非長久之策，對着這種如瘋狗般的攻擊閃避下去並不是辦法，所以天使把矛分成劍盾。

「砰！」

被擊中時全身收縮以減少傷害，但那拳竟力重如斯，比自己更強數分，眼看將被轟飛至地上了，右手銀劍化為盾形，隔下着地那強烈的衝擊。

如影隨形般一條腿已到眼前，快亦非最具威脅，力比拳再大都尚可拚着受傷接下，但那閃耀着的雷光卻更加危險，電力已穿過空氣把她的肌膚電得啪啪聲響。

閃退百米之外，體內器官已被電傷，盾擋不下這一腳，極速避不開那些如小蛇般的詭電。喘息之機一絲不存，她亦不需要。仍未站穩，眼前已出現狂暴的能量炮擊，比之第一炮裏面多了些東西，多了些特殊的能量。

再次閃退，百米外亦被波及轟飛，雙銀盾融合成雙手巨盾，羽翼化為球形之白罩，擋下這驚天巨炮。極高強度之能量仍在身邊肆虐，眼角捕捉到它正追趕過來，剩餘的「閃」之次數不多了，觀察到此為止。

先發制人！

天使身影一閃，鐵影再次失去了它的蹤影，這不是高速移動般簡單，自信他現在的速度再難有生物可與之並肩的了，它依靠的是那強悍無比的身驅與魔力結合而成的技藝，使之速度快得連他的感官能力亦捕捉不到。

空氣中傳來的場域異動！

身後？！

鐵影勉強轉身並舉手擋格。

鐵影擋的是頭部，天使斬的是身驅。

「鏗！」

空氣中傳來金鐵交嗚之巨響，這次被轟飛的是鐵影。 風褸被割破，內裏的T-shirt亦不能幸免露出被割傷的驅體，開口的肌膚之下一片黑暗，分開的肌膚正在蠕動愈合。

天使並不想放任它回復，而是此刻正被一張黑網糾纏，然而天下間有甚麼能困着她？網中的能量很快就會被消耗得一乾二淨。

黑網之內藍目幽幽地看着他。

藍目之內兜帽下的紅光忽明忽暗。

鐵影已有決斷。

第三章 暗湧6

這生物絕對需要擊殺，放任如此強悍的生物不管，對人類的威脅太大，它的輕輕一擊足以消滅數十上百人。它竟然懂得粵語，是用以滲透還是迫供獲取情報？情況非常糟糕，糜爛的局面更加混亂。

這樣的話，是否應作更壞的打算？

現在並沒有殺死它的能力，此事項需暫時放棄。繼續要做的事吧。

鐵影毫不戀戰，立即轉身飛快地逃走，黑網裏的能量快要被消耗盡，再次戰鬥結果難以預測，勝算不高的情況下，不應該糾纏下去，他的任務並不是戰鬥。

任何時候都好，這種戰鬥並不是最高層次的東西，發動世界大戰的人不會是在前線的軍人，也許只是誇誇其談的政客，口誅筆伐大多時比之匹夫槍炮更有威力。

雖然損失珍貴的黑網，這可是能暫時困着超等生物的物質，組織原本就沒有製造的能力，這種級別的遺物已經不多，損失有點慘重。能量已跌至谷底，急需要補充，機體受損程度中等。初步獲得天使實力之數據：極限速度為不能捕捉級別，力量比自己只略遜一籌，手中武器有變化能力，魔法技藝超等，羽翼可化為護罩，反應力超絕，能量根本不足以支撐與它的一場戰鬥，絕對難以戰勝。

這簡直是要人類滅絕啊！

但若目的是這樣簡單的話，它大手一抺就可以了，何需如此麻煩？

不！麻煩只是根據自己的認知所做出的判斷，作為那種存在，根本不應以現時掌握的些微情報去判斷它，差不止毫釐，謬亦必倍於千里。

眼角跳動中的數字正在調整，一切都正在走向絕望之路。手中龍血的數據與樣本有用嗎？天使的組織樣本又可否分析出甚麼來？數據雖然正在分析並傳送中，但還是盡快折返基地才可得到更多有用的資料！

天使能飛到空中偵察，必需逃得夠遠且盡量減少痕跡，方有機會逃脫。分秒必爭！

對比「奔跑」中的鐵影，天使仍在原地努力掙扎以消耗盡黑網中的能量脫困，這種網似乎有點熟悉的感覺，可能她曾經見過，但為了維持久遠的沈睡，記憶組織可能受到損害而遺失該相關片斷。

這東西好像有點重要，既然敵人已撤退無跡，取消強行破網改以消耗盡能量後回收。這非自然物很危險，雖然對新皇來說並無威脅。但若這種東西能大量生產的話會很麻煩。

要盡快報告與查探。

…………………

「感謝神，係神既引領，帶領我們走過恐怖既災難。喺咁艱難既情況底下，我們依然能夠有食物得以溫飽，讓我們喺哩度用最真誠既心感謝神既恩典。喺哩個未世裏面，您就好似一座燈塔照耀我們，讓我們不致於被路上既惡魔引誘與傷害，帶領弱小無助既我們走過一個又一個既困局。危難中，有你既聲音以至於讓我們免受孤獨之苦，感受到黑暗中您仍為我們照耀前路，沒有離棄我們...

阿門。」

祈禱已經完畢。

大部分人拿了麵包或食物後離去。只有小部分虔誠的信徒留下，圍着牧師發問，希望得到答案與力量，藉以得到心靈上的平靜和有能量去渡過今次的危難。

神就是他們唯一的依靠。

仲未有人
聽日update

第三章 暗湧7

藍正身處城內最高的房間內，區內美景盡收眼底，聞到紅酒的香氣，但她並不懂酒，不知道眼前那瓶深紅如血的液體是價值數十萬的佳釀還是數十元的平貨，地上有一灘酒水，是這王者心情欠佳而引致的結果嗎？

也可能只是因為這是一瓶差得難以入口的酸酒？

「決定人生死既事，我好少會做，不過我唔介意做，只要有需要既我就會做，等我睇睇你應唔應該死？」

「你想點？點解要捉我嚟，要殺我，你頭先就可以殺，你捉我嚟想點？」

「我某程度算係仁慈，我講過你要死既，我會交俾你朋友，由佢地落手，而決定你生死既人唔係我，係你。」

「咩意思？由我決定既話，我決定自己唔洗死！」

「我意思係你係乜野就會有咩結果，係人既就冇事，係鬼既就...」

「我係人！我肯定係人！」

藍憤怒地望着他，想站起來卻發現動彈不得，連一根指頭都舉不起來。而那男人卻在褲袋拿出一塊黑色石頭，慢慢地放到她的額頭上。她非常害怕，不知道這是甚麼，接下來他又會做甚麼，把她劈開一半？還是殘忍地折磨她？她卻連扭動身驅爭掙都做不地，這讓她更加恐懼。

「哦，咁大既力量，平常人一定冇...

原來如此戴住嚟淹蓋變化...

傷害性應該冇咁大㗎喎。」

藍想動想得快要瘋了，肌肉再次開始撕裂都渾然未覺，只感覺到血從自己的口鼻流出來，可能地上的根本不是紅酒，而是人血或怪物之血。

感覺到強烈既電流在她全身流過，一遍又一遍，痛楚與麻痺相糾纏，疼痛得異常難受，而身體被禁讓她連唯一能發洩的途徑也沒有。

也不知道多久，痛楚終於消失，額上的黑石亦不知所蹤，汗沾濕了所有衣物，現在她能動了，但她卻已經不想動，她想就這樣睡並一直睡下去，她很累了，隱藏與等待，謀算和規劃，一切都讓她累了很想休息。

「啪啪啪。」

男人輕輕拍着藍的臉。

「喂！醒喇。」

「你究竟想點？」

「你戴番好先，我送你落去。」

望着眼前的物件，藍有氣無力地問：

「咁即係我洗唔洗死？」

「我地洗唔洗死，要睇佢想點。」

雖然黑色把這男人的頭部遮蓋了，但藍覺得他正在望着天空，像要望穿雲層一像。

……………...

城內最高的房間再次剩下一個人，雖然只剩下自己一個人在，但他仍然沒有撤下黑霧，別人眼中陰暗的霧氣在他眼中有如清水般清澈，而這雙明目見到的未來卻又比黑暗更令人絕望。

當人以為災害能夠對抗時，他知道那些鬼怪亦只是開胃小菜，遠方傳來的噩耗警告他不要妄想食下那一碟小菜，因為他亦只是卓上的餐具，當使用不當時隨時會被回收。

他發覺越知道得多，就越覺得無希望。

敵人太過強大，根本難以想像，連製造人的人都被消滅，天使之國被掃平，惡魔深淵被抺去，人類還可以靠甚麼去抵抗？

第三章 暗湧8

天使與惡魔，不論身體機能與魔法力都接近生物能力的極限，卻以一整個星球為單位那樣被消滅，滅卻於一瞬之間，人類偶有超越這兩種生物的強者又怎樣？蚊螆與螳螂對比暴龍有甚麼分別？更何況只剩下他自己一個有那樣強大的力量，根本於事無補。

突然感覺到一股強烈殘暴的震動。

這是多麼的令人生厭的感覺，如體內的器官被人用匙羹攪動一樣，如潔淨的檯面上出現一隻害蟲，令人想要立即消滅它。

然而這厭惡的感覺卻讓他不知哭好還是笑好。

能侵蝕他超等級結界的能力自然有超越S級的能力，微小卻又堅韌，性質暴烈如火，這種似曾相識的感覺，他大概知道了是誰突破了那界限。

若是天使來臨前，他必定極興奮，但接觸了那黑石後，他會感到疑惑，但當其他兩個超S級強者相繼消失後，他知道那絕望的真相竟然是事實，悠長的時間對它如失戀者的哭泣聲一樣並無意義，它仍然存在，仍然有着壓倒性的能力。

無奈地他要趕快去到那位不幸者之處，阻止他使用一切能力，他已經冒了極大的風險維持着這個能讓電子儀器正常運作的結界了，他們還可以做些甚麼？若注定要消逝的話，必需要死得有意義，就如那兩位強者一樣，別不明不白就被滅掉才好。

T走出露台,然後一躍而下，如果普通人這樣跳樓的話實死無生，然而對他而話卻只比跳飛機難一點點，災後不久他就直接覺醒到擁有超越S級的能力，一切法術與力量的運用竟然得心應手，毫無難度。

直接飛到醫療大廈那邊。

本想由窗口直接進入，但想一想這確實太過無禮，於是改為降落在天台，一路飛奔至病房外，沿途所有人都自動退開讓路，沒有人敢阻礙他前進的路線，而眼神卻大有不同，有驚慌有警惕有憤怒亦有懷疑，卻絕少尊敬與讚嘆。

「咯咯咯。」

「入嚟啦，仲敲乜鬼門吖。」

門應聲而開，把門打開的正是帶領老師等人到這裏的魔法師Ben。

「禮貌上應該既，盛。」

「哼，你嚟做乜野。怪物攻城咁大件事你都唔浦頭，而家嚟睇我死得未啊？」

「我講過唔會再出手係因為我唔可以出手，你都一樣，停止侵蝕我既結界同唔可以用一切超越B級既能力。」

「你要控制我？你係想所有人慢慢咁死？Ben我都話佢信唔過㗎啦。」

T看到Ben的眼神，已不像從前般恭敬與尊重。正常人都會懷疑他，但他又可以怎樣？解釋？同普通人講原因？智慧永遠只掌握在少數人手中，而這是過去現在與未來都正確的真理。

面對盛的質問與Ben的懷疑，T慢慢拿出一樣東西在手上展示給他們看。

一塊毫不起眼的黑色石頭，圓潤像鵝卵石一般的黑石。